★阿里 美團被拋售 反映中央政府正採取一系列的措施針對經濟發展進行調整

本周二（10日），內地市場監管總局推出了《關於平台經濟領域的反壟斷指南（徵求意見稿）》（下簡稱《指南》），擬針對內地的平台經濟作反壟斷規範。受消息影響，在港上市的幾大內地新經濟龍頭平台經濟公司，包括騰訊、阿里巴巴、京東、美團等遭到拋售，股價大跌。當中，網購平台巨企阿里巴巴遭受的打擊尤為嚴重，股價已從近來高位下跌近兩成。自月初螞蟻金服上市被內地監管機構叫停之後，以及這次針對平台經濟的監管，反映了中央政府正採取一系列的措施針對經濟發展進行調整，以確保經濟能朝着良性方面可持續發展。

支共驚財團大到奪權?
咁做法D生意佬唔會驚架咩

螞蟻可以話停就停
已經唔會比到人信心

支共唔想任何人坐大

1980年代初，出於對政變企圖的猜疑和恐懼，霍查下達了一個令人震驚的夷所思的命令：無論何時，只要阿爾巴尼亞空軍的一架轟炸機出動，哪怕執行最常規的任務，另一架轟炸炸機必須緊隨其後，而後爬升到這架轟炸機上方，隨時準備向這架可能懷有異心的轟炸機傾瀉炸彈。雖然很小，但霍查認為轟炸機可能是敵對勢力執行秘密任務，在霍查去世前夕，他又下令在上一項命令的基礎上再出動一架轟炸機，做好轟炸第二架轟炸機的準備。在霍查去世後短短[70]數小時，此計劃便被取消。

霍查晚年偏執，多疑，甚至對所有勞動黨政治局委員無一例外地進行對話監聽，同時配備替身，以防暗殺。當時的阿爾巴尼亞閉關鎖國，在全國范圍內大建碉堡，變成了與世稱為“碉堡之國”，被外界稱為“神秘的國度”。

歐洲早已對美國的互聯網巨企如Google等進行反壟斷的攻勢，對這些企業處以罰款，或是收取數字稅等。美國也沒有對其企業手軟，國會在去年6月已對Amazon、Facebook、Apple、Google幾間巨企作反壟斷調查，今年10月更首先控告Google壟斷市場。可見，全世界都對科技巨企壟斷有所警惕。

就咁睇美國定中國都好
都係好淆底IT控制世界

果陣 Facebook 趺最多都只係7.5%
阿里一野趺20%

冇嘢嘅
最終都係變為國有

阿里唔係一早比支共收左咩
螞蟻仲係馬雲同班親信揸住所以支共先要緊急剎停

支共係驚不受黨指揮嘅IT姐

一定唔會執

belong to黨only

過一排又升返上去啦

可以繼續搵錢，但分俾黨唔分俾股東

加速收割再鎖你老味